「緊急號召」臨時立法會計劃書

前言：
呢幾日吸收左好多唔同人既意見，初步撰寫左此計劃書，但仲有好多唔完善既地方。現緊急徵求政治學、公投、歷史、法律等等方面既意見，以完善臨會動議。

目的：
臨時立法會（下稱臨會）聚焦係最緊急既民生議題，由人民決定政策通過與否。

成立時機：
1．於某日（如721）宣佈設下死線，若政府不回應五大訴求， 不排除死線過後成立臨會。
2．示威者死亡

成立地點：
立法會議事廳（此地具象徵及實質意義）

成立宣言：
宣讀一九憲章成立臨會，還政於民 。宣讀時機非常重要，只得一次 。內容可參考網球場宣言、美國獨立宣言。現廣求初犒。

認受性：
舉行公投，當通過最低投票率門檻及得到過半數認同，正式成立由人民授權既臨會。公投可以參考2014年既Popvote及17年既加泰公投，以民意旗號維持該會認受性。

臨會取態：
承認一國兩制及基本法，維持港人治港、高度自治，爭取更多游離選民支持、外國媒體曝光及國際支持。

審核政策：
以公投決定政策通過與否，實行直接民主(direct democracy)，由選民決定政策通過與否。

冇獎問答遊戲：

問：何不成立臨時政府？
答：此舉係避免觸及最具爭議既統獨問題；況且現階段未有足夠資源及人力成立新政府。

問：有民意唔係大晒，呢個議會邊可能合法？
答：無諗過合法，要突破困局只有跳出現有政制，以最低既成本尋求最大既政法變革。

問：如何面對泛民？
答：否定臨會背叛人民，承認臨會與身份衝突。希望成立初期泛民不要表態，全心以其特殊身份協助被補及其他有需要人士，視乎臨會能唔能夠維持再作決定。

推

push

宣言 DRAFT

各位香港市民及世界各地關心香港的朋友： 我們是一群來自香港民間的示威者。 由六月初至今，數以百萬計香港人多次以和平、理性、非暴力的方式，包括遊行、集會等， 向政府，以至全世界表達我們「反送中」的訴求。短短月餘之間更有五位手足不惜捨生取義，以死相諫，試圖喚醒政府僅餘的良知。可惜，一切血汗付諸流水，只換來政府的冷眼漠視及拒絕正面回應，更放任警員以過度武力對付示威者， 令大量市民受傷流，妄圖以暴力手段解決政治問題，堅持與民為敵。

今天，我們再一次重申對特區政府的五大訴求： 一、徹底撤回逃犯條例修訂，以達至法理上終止修例程序 二、收回612暴動定性 三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪 四、成立獨立調查委員會，徹底追究警隊濫權 五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選。我們熱愛香港，不願再有香港人為守護家園而流血，甚至犠牲寶貴性命，但我們誓必以一切方法迫使政府完全正面回應並實現我們的訴求。最後，自97年主權移交，源於制度不公及制度暴力，香港政府多次強推惡法，未曾從香港人利益出發。就此，我們宣佈將不排除成立人民議會，撥亂反正，使香港重回正軌，成為團結、民主、自由、公義的社會。

臨立會成立完，應做什麼？應點做？
會唔會邀請邊啲人去做議員？

唔好意思，我係認真問的，唔好怪我

舉腳支持

我哋需要轉變

「承認一國兩制及基本法，維持港人治港、高度自治」

笑左中華人民共和國香港特別行政區臨時立法會，存在本身已經違憲

七二一 香港建國日

721

又騎抾

臨立會 過唔過半日 ??
驚你宣示完就已經被班汪汪捉晒

陳近南:
小寶 你係聰明人所以我可以同你講真話
而出面d笨人就唔可以
對住笨的人 只能用宗教模式催眠佢地
其實反大台只係一句口號 同柯利舵佛係冇分別
點解要反大台啊 因為大台拎晒我地d女人同錢
所以我地就要反佢 搞個臨立會頂替佢
大台萬歲

台灣政府歡迎你繼續落去

［721］認受性低都一定要宣布成立臨時立法會

7月21日 時代革命 成立臨時政府

重奪會將揭抗爭新一章，立刻準備manifesto!!!

[必須廣傳] 7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！

[學術派] 組成國民議會

標題: 【緊急！全部同我入嚟】721 香港人宣言公投

發夢寫咗一部香港憲法

開始集體草擬一份屬於香港嘅民主憲法

成立臨立會/臨時政府
已經係好多人嘅心聲

721 新香港

到底邊個做議員？邊個做議長？點先唔會變成大台？

臨會取態：

仲承認一國兩制同基本法？ 屌你老母

咁唔係點？

全力推上去

一國兩制，即係中央授權，即係中央授權俾你打佢授權個政府。。。。。。我唔明白。。。

真正既一國兩制係唔洗中央授權

成立前需要既係籌組
呢家就係籌組既時機，所有人都係議員，所有人都可以投票，但同時都需要代議士，呢家Tg/連登咁方便投票絕對唔成問題
另外我覺得有樣野係議會成立後必須第一時間做，就係選好一面旗幟，旗係對一場運動、對未來新政府非常重要，然而連登仔講左咁多年都未講好

我暫時諗到既臨會係議事廳宣佈成立，但其他時間係網絡上維持，係網絡上表決，去避免大台既問題

721見

唔建議有代議士，想避免有人攬權自重

支持！ 寫稿

強烈建議721去舊立會前宣布「不排除成立臨立會」

象徵意義好大

但係咁就要諗辦法點提出議案，咁多人一整一個出黎都唔知點

舉呢個例做咩，臨立會權力來自中國，同英屬香港立法局冇關係

議長/主席呢啲求其搵人做就得，佢只係一個程序既執行員，只要人人都係議員，人人都投票就不存在大台，因為人人都係大台

我 push

咁即係呢個臨時議會其實根本唔係一個實體存在？

寫包單就算真係成立了，特區政府甚至「國際社會」都會當無事發生，因為示威者只係Nobody；但如果帶頭的係本身有社會地位的話就唔同講法。
Simple logic.

從五大訴求開始著手先，之後再諗

公投要有認受性，最好要有聯合國監察，過上面話用popvote，相信唔可行

可以係實體，又可以係虛擬

呢個係一個矛盾，難說服有社會地位既人帶頭

虛擬好容易比人感覺只係一個改左名既連登，make唔到太大noise

實體就好容易產生領袖，變大台，因為一定要有議員同議長

真係要好好計劃先啊

實際舉行公投難度好大，加泰有自治政府都要流血

一出實體港共就會即刻拉晒堆人，努力全部化為污有

真，所以可以先從網上入手，時機一到就變實體？事關呢家科技年代，日後香港真係玩直接民主應該都要用到網上投票，但當然要商討埋議事規則去約束

唔承認等於獨立
一國兩制之下雙普選易啲定獨立之下雙普選易啲？

唔係話支持你，至少我唔相信係短期內例如721可以做到
不過認同可以有計劃所以幫推
香港人係勝利球迷，要件事越詳盡越精細先得
仲有係應該考慮點勾結外國勢力，即美國佬
一係拖重洋代理肥佬黎同泛民落場玩，一係用人去外國游說（當然難度滿分）

議事規則一定要定，但等臨會固定左再制訂都唔遲

我認為定位清晰好重要，起碼打住我守法既旗號，冇咁容易俾人郁

所以721只是其中一個建議

不過事態發展咁快，話唔定真正時機好快到

想用民意叫一個唔聽民意既政府做野

幾時有話叫政府做野？

政治智慧低就咪出黎
又分化

騎劫又黎料啦

啲泛民議員會點

冇公信力冇認受性

認真一問
同我組織一個街坊會
然後叫佢做國會
幫香港定政策法案
之後討論，再投票
有乜分別

成員係一班喂喂喂嘅人組成
所謂通過嘅方案冇人守冇人理

其實真係唔明 到底點解有啲人會提議成立臨時政府

逐步嚟，721應該先宣佈現有議會無效，並公佈新議會選舉方法及組成就夠
半日內點選議員

鬼唔知咩

依家就係搵緊方法係被捕風險、突破僵局、發展社運幾方面取得平衡，所以先要廣集意見，務求改善

要批評就好易，要諗要做難好多

一選議員就會俾人拉晒

一定要
外國好睇重呢樣野

再選過
當年肥彭搞立法會直選
李柱銘可以做到首相

所以我認同有個post講安全區

突破僵局黎講
成立臨時政府/議會顯然唔係好方向
因為根本冇能力做
話用呢招黎突破
同話寫林鄭上死亡筆記差唔多
都係9up 唔會發生

push
btw 而家傾721點做 其實已經係做緊呢樣野

我就唔係好明你講咩

一直都淨係講緊立法權

叛國罪

加泰公投比西班牙警察阻，打，拘捕，不過有加泰消防員同警察幫拖咋......
香港點搞啊

其實我係唔同post傾左咁耐唔係講有咩唔做，而係有咩可以做

兄弟爬山 各自努力
不割蓆 不篤灰 不分化 不捉鬼

五大訴求
一、正式撤回修例
二、取消暴動定性
三、撤銷所有抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會
五、立即實行真正雙普選

721見!

咦，原來23條包埋叛國

記錯左應該得條過時嘅背叛英女皇罪

網上公投

唔識不過照推

我寧願向中聯辨示威

或持續癱瘓政府 (而唔係成立一個新取而代之)
令佢所有新法案無法出台
無法通過任何撥款

都有效過做一件做唔到嘅事

9UP MODE:如果叫全港人民代表大會, 威力會唔會更大?

雖然我內心係想叫國會嘅

啱啊 所以叫咩名唔重要
200萬人嘅圍威喂就唔係普通嘅圍威喂
要人多先有威力 所以唔讚成同獨有關
方案可以係圍繞救港抗共 市民能力可做嘅野
好似之前嘅登報 , 出信聯合國,國際組織

中聯辦示威好大機會發生

政府法案係由立會審批，制衡或挑戰行政權

政府法案係由立會審批
你癱瘓佢仲有機會
你整個新取代佢係冇可能
1996年臨時立法會
由共產黨吹雞搞
都冇本事同正式立法會爭權
連登仔個街坊立法會係零制衡力

擒賊先擒王? 都話全民投票表決囉！仲邊度有王？
一係就唔好擒，要擒就擒所有人。（新疆洗腦營）

又或者先喺台灣開會（加直播），橫掂已經有義士去咗台灣。

呢一刻未諗到點樣建立制衡力，只能夠盡力得到最多人嘅授權

成立完守唔守？有巴打開post話要守馬上俾人負皮到仆街
如果唔守，成立嘅意義又何在？

一定唔守

咁耐以黎be water一直有效，臨會不會係只會以一個形式、一個地方存在

3毛一隻
請善用起底功能

授權來自公投

仲有係有無必要用傳統抗爭地點做據點？如果只係想成立立法機關，其實只要搵個空地聚到人同有議事嘅場地就可以，甚至連山上都可以，仲更加易守
定還是成立只係個名，實質依然係佔領式抗爭？

立法會議事廳具象徵及實質意義

如果唔守，你點確保有一個穩定嘅地方能夠議事甚至立法？又或者會唔會考慮係其他地方，例如我提出嘅近效作為據點？

可以嘗試以群眾嘅形式實體存在？

另外，議長可以係三個人或以上？咁樣先可以避免好似大口狗咁樣攬權。

只能夠盡力得到最多人嘅授權

如何爭取?
唔係捐款聯署嗰D wor
係要人守你D法案
即使同港府法案有衝突
都優先認你先

不如咁問，有固定地方之後，點可以避免唔俾人掃場拉人？

支持

3毛惡夢來了

群眾嘅形式實體係？

拉晒啲議長咪收皮

即係你唔想守但又想凝造到一個具體而確立嘅機構，能夠議事立法？議員要如何得知開會流程地點？

登報 , 出信聯合國,國際組織
係唔搞臨時立法會都做得架
你個人名義做都得架
係現有政府授權你做

但講緊臨時立法會
係轉移緊一D原本政府嘅權去你度wor

諗清楚你係想奪權
做權力轉移之後執政
定做一個社運組織

以民宣宣傳多啲，希望多啲人投票，推高投票率

需要一啲更嚴謹但更方便嘅方法網上投票。

可以利用BigData同BlockChain 等技術達成。

不如你睇一睇成份計劃書先

巴打你諗太多
佢地係玩口頭成立
攞個象徵意義就散

唔係真係想搞政府
冇打算執政同運作

口號黎

係，但呢一刻未諗到點樣嘅網上投票夠嚴謹

pish

所以我提議唔好同政府主場硬撼，立法會只需要一個場地就可以，山頭一旦佔領絕對難攻，而且政府會輕視山頭佔領。得到穩定場地後就要壯大力量，製作裝備，有固定流程議事，實際地執行職務。

你份計劃書都無寫個機構成立後點運作，只寫咗個頭
你係諗住成立後無任何功能，只係存在？

問題核心唔係政府地方與否，係任何一個地方成為山頭後點樣唔俾人拉？點解會難攻，因為有武器？

投票完有咩用?
冇約束力
純粹勸籲市民或政府做某D野
冇拘捕權、冇司法權、冇懲教權

呢D冇約束勸籲你而家做都得架
街坊立法會投票一致通過，政府不應推逃犯條例，否則示威
投票一致通過市民不應去公園睇娜娜，否則光復
呢D野冇權力轉移冇奪權
只係做緊個社運大台

審核政策：
以公投決定政策通過與否，實行直接民主(direct democracy)，由選民決定政策通過與否。

暫時覺得以實體票站投票風險太大，可能網上投票

即係，邊個制定政策？係邊到投票？連個場都無點點票？點宣布議案通過？如何全部都網絡解決，咁同我連登開post有咩分別

網上公投啊！

啲差佬要打要殺都要逐家逐戶拍門睇吓你喺唔喺屋企先啦

up

我覺得網上投票唔可行，唔係技術上唔可行，係感覺太虛無，無一種實在嘅感覺
一個權力機關點都要有一個象徵地標，先會俾到人一種呢個機關確實存在嘅感覺

Why not both?

從來冇諗過一步登天，冇諗過立即奪權

要奪權不如獨立，洗乜搞咁多嘢，但問題時機唔適合

呢一刻未奪到權唔代表遲啲唔會

其實我更在意嘅係之後會演化成點，臨會只不過係其中一步

從五大訴求開始公投

臨會嘅最大分別係需要通過公投成立，依家最大問題係點樣將網上投票整得嚴謹

人手置頂

721見

而家個目標應該係籌組一個組織/會/機構
去準備同製造權力轉移嘅時機
而權力轉移好明顯唔係721或短期可以做到
所以一開始已經講而家叫咩名根本唔重要
如果你覺得係社運組織就係
我認為一個組織做咩比名稱更重要

原來冇諗住奪權
只係組織一個叫臨時立法會嘅組織繼續好似而家咁搞社運

咁你就要諗埋地標俾人封，拉晒入面啲人之後點繼續落去

五大訴求仲有乜好公投
場場遊法都拎嚟叫嘅口號你掉返轉唔認受重新投過做乜
你投都投更具體嘅事，下一步點走落去啦吓話

唔使怕，到時自然會有人幫手做，而且一定做到。

立法會只係用個身分證去登記，然後掟張紙入個箱度....完全唔嚴𧫴...

721港島見。

——————————— 七大訴求 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

大專以前幫手搞過民間公投

係冇諗過立即可以奪到權

我就真係諗唔到有咩方法可以立即奪到權

而家個目標應該係籌組一個組織/會/機構
去準備同製造權力轉移嘅時機

咁make sense

正如民族黨準備同製造獨立時機
支持

721宣佈獨立
反對

你地宣布成立組織籌備奪權
支持

721宣佈成立臨時政府奪權
反對

所以我先提議易守難攻嘅近效，而且政府亦會輕視無即時危險性嘅佔領
同埋我只係話需要一個長期穩定嘅地方，唔代表唔搬得，有需要時另選地方重新建立，機構嘅日常運作模式同已定立嘅制度可以馬上套用
我想講嘅係個地標唔可以連一晚都無......

咁五大訴求支持、反對嘅人有幾多？公投係體現民主制度，用數字客觀反映選民取向，唔係單單表達立場

我都唔太擔心呢樣嘢，只不過唔知香港人願意行到幾遠

【721】成立國民議會！香港國民議會宣言！

香港風光如畫，萬物生機盎然，民性祥和平靜，崇尚和平而志氣廣大。惜共產政權接管至今，對國人自由漸施壓迫，先廢我管理市政民生事務之管理權，後再滅我參政為民請命之機會。時至今日更借修訂《逃犯條例》間接斷送香港人人身自由，共產黨惡行罄竹難書，國人有目共睹。

政府行政管治失效，偽立法會慘淪橡皮圖章，司法制度遭共產黨員化，其層層滲透破壞我香港一個多世紀之法治制度，三權崩壞將使香港全域了無生機，國人將因懼怕共產染指而四處逃亡，香港將成空城一座，實在無人願見。

年輕一代以血肉抵擋強權、不惜犧牲以諫國人之決心實在令人動容。吾等眼見香港亂局，有感重建秩序之必要，現於此地建國民議會，廣邀前偽立法會直選議員、有志議政之普羅大眾共議政事，重建我香港昔日之秩序，還我香港祥和繁榮景象，且永遠保護我國人與生俱來的自由。

你嘅假定政府會輕視好容易做就不必要嘅犧牲

你唔係期望你個臨會係真普投吓話，首先藍絲已經唔會投，又一開始成個議會係討論整個香港方向級數嘅議題時已經嚴重biased，只有支持者會嚟投
你要投嘅議題一定係特定於抗爭嘅議題

群眾嘅形式實體係？
《—— 例如，大部分決策由公投決定，而非單單由議員投票決定。投票唔一定短時間內進，可以一個星期。 而新議案可以模仿白宮聯署，夠簽名之後才上大會討論。咁樣依個群眾嘅實體就足夠大到難以被針對。

拉晒啲議長咪收皮
《—— 同意..... 可唔可以搵喺台灣嘅義士做住先？

你講唔講得出你嘅臨會同連登開post正負皮有咩分別？

如果政策通過咗 應該點執行 無錢又無人力

其實就係雨傘嘅廣場公投

佢地杯葛係放棄表達意見嘅權利，同公投係咪公正無關

根本全部政策冇約束力
只屬組織建議

聯署絕對讚成

咁即係議長係可有可無

成立地點點攻得入
皇后像廣場、愛丁堡廣場、遮打花園等都得啦

例如台灣一個出名既地方？

咁會變流亡政府，除非你係要回歸中華民國

Yes, 不過，幾年後既而家, 資訊科技已經進步神速。重新再做多次嘅質素會相差好遠。

暫時來講, 實體只能夠出現喺外地.
本地的話冇辦法實體, 只能夠online parliament.

最緊要係計劃點奪權

認受性低仲要locate海外不如成立流亡政府好過

地點唔一定要係台灣， 大家可以諗一個好嘅地方。
但依個地方唔可以喺香港，太危險。

情況就類似九七前臨立會喺深圳開會一樣。
臨立會要預先準備好一切。等時機成熟，被各國政府承認嘅時候，就可以立即移獅返黎香港，立即運作。

香港到依家都係叛國罪(要感謝當年阻止23條立法的香港市民們).
而基本法係約束"政府", 唔係"市民".

理想是很美好，
現實卻很殘酷，
宣布左等於將成個月運動壽終正寢
我地只擁有唯一既力量“民意”都會輸埋
對家超想我地甘做
明知會唔岩聽會被負皮都要講架啦！
就當我係三毛分化狗

點解你會覺得會壽終正寢？

唔好搞錯 臨時政府同臨時議會係好大分別

咁其實充其量只係一個民間團體
政府唔認受嘅話你個"議會"任何議案都冇約束力，同雨傘嘅廣場公投有咩分別？

繼續一國兩制，哭

如果仲承認一國兩制 市民會問同立法會有咩分別

【學術討論】如果某城市要成立臨時議會，實際上要做啲乜？

點解

如果係英國唔係更好咩

直頭唔講

點解要用啲共匪用過嘅名

蘋果A1下半版: 連登仔宣言：還香港民主公義

得到泛民認證
臨時立法會一定要做

「美國獨立宣言」實質是求救宣言？

1776 年 7 月 4 日，大陸議會通過「獨立宣言」。 圖片來源：brainscape
雖然實際上「真獨立日」在 7 月 2 日已凜然誕生，當日北美十三州殖民地代表舉行的「大陸議會」（Continental Congress）於 1776 年 7 月 2 日已通過脫離英國統治動議；但 7 月 4 日現為美國獨立日，按「獨立宣言」的通過日期慶祝美國獨立。

一般人把「獨立宣言」簡化成：在美洲的殖民者不能再忍受英國政府不公義的法律和沒有議會代表下的苛稅，因此代表他們的大陸議會，通過撰寫宣言，解釋獨立和革命的原因。不過軍事歷史學者、美國喬治梅森大學講師 Larrie D. Ferreiro，對此簡化觀點不以為然，日前於文化雜誌 Smithsonian 撰文闡述美國獨立宣言的本質，其實是向法國和西班牙求救的宣言。

Ferreiro 先指出，在列星頓和康科德戰役（Battles of Lexington and Concord）爆發後，美國殖民者基本相信美國無可避免要脫離英國統治。但從當時情況來看，美國殖民地與大英帝國的實力懸殊，美國殖民地沒有海軍，只有零星火炮和火藥，以及臨時組織的民兵。美國政治家 Benjamin Franklin 於 1775 年邦克山戰役後自嘲道：「世界在好奇為何我們很少發射大炮，事實上我們根本負擔不起。」美國要勝出戰爭，必須爭取盟友。

在 1763 年結束的「七年戰爭」中，法國失去了加拿大及自身在歐洲的中心地位，西班牙則放棄了佛羅里達州及其在墨西哥灣的統治地位。可是，即使法國與西班牙早已對強橫的英國咬牙切齒，也不會貿然介入英國的內戰。「獨立宣言」主要起草人 Thomas Jefferson 心裡清楚，美國必須表明是一個獨立國家，才能與其他國家共同對抗英國。

7 月 4 日，當日為星期四，大陸議會通過了「獨立宣言」，翌日便印製好數百份印刷本。直到星期一，議會把複本以快船送往法國，在巴黎的特使則命令把文件從速送到法國法院及西班牙法院。Ferreiro 稱，該文件雖然叫作「獨立宣言」（Declaration of Independence），同時也是對法國及西班牙的「依靠」（dependence）宣言。

Ferreiro 對獨立宣言的解讀是，宣言不是對英國說的，因為早在 1775 年，英王喬治三世和英國議會已認定美國的叛亂，是為了脫離帝國統治；宣言也不是對美國殖民者說的，因為各州代表早已受到指示支持美國獨立。結果前所未有以正式文件宣告獨立的「獨立宣言」誕生了。

香港近年也有出現要求獨立的主張。 圖片來源：路透社
美國政治理論家 Thomas Paine 在其著作極具影響力的暢銷書「常識」（Common Sense），激勵殖民地人民獨立，書中亦揭示了書面的獨立宣言與潛在的軍事聯盟之間的關係，其中寫道：「所有法院的慣例都是反對我們的，將來也會如此，直至獨立——與其他國家平起平坐。」在「常識」出版了數星期後，殖民地領袖 Richard Henry Lee 與 Samuel Adams 相繼響應號召，麻省的代表 John Adams 本來亦擔心外交糾纏，也承認「現實是我們必須宣佈獨立，並且向法國和西班牙提交條約……我們需要火炮、武器、彈藥、衣服」。

1776 年 6 月 7 日，Richard Henry Lee 在大陸會議中動議美國殖民者應採取「最有效的方式來結成外國聯盟」。在辯論完可行措施後，議會成立了一個小型委員會來草擬宣言，由 Thomas Jefferson 擔任作者。Jefferson 在極有限的時間和方向中，以其橫溢的天才把一份危急文件，撰寫成啟蒙思想的宣言，基於自由、平等和權利來爭取獨立。

「獨立宣言」誕生一年之內，法國就與美國簽署條約，自動參戰；一年後，即使沒有正式與美國結盟，西班牙也協助法國參與戰事。他們把地區戰爭擴戰成世界戰爭，幫助美國擺脫英國統治，結果西班牙從英國人手上重奪了佛羅里達州，而法國則和美國在約克鎮並肩作戰，戰勝英國。Ferreiro 結論稱，若沒有西法兩國的潛在國際盟友，美國最重要的獨立宣言也許不會面世。獨立宣言的真正「初衷」還待歷史學家辯論，但背後說明的道理卻很淺白：獨立講求實力，實力不足便要尋求盟友。

泛民同臨會身份衝突，唔建議依賴佢地

除左暴力之外，我暫時諗唔到有咩方法

我都搞錯左

點解你會覺得壽終正寢？請留下理由

推721

到時一宣布之後，自然會有人set，呢樣唔太擔心

要令佢發生，文人要支持勇武派升級

所以話係唔完善，呢part我諗唔到，請問可以點解決？

有人民同冇人民授權嘅分別

一國兩制係必須承認，除非你準備好獨立

我咁強調臨會取態係想話俾游離選民同外國聽我地想要民主，但唔等於我地想獨立

呢個係一個妥協方案

因為唔認等於獨立

推比多D人討論

臨立會同取消左功能組別既立法會有冇分別

大家真係要仔細考慮清楚，因為臨立會既影響面係真係唔細，聽日就宣佈可能因為唔夠時間準備而失敗收場，有人都提到不如成立既時機設係再有DQ發生會更加有象徵意義同獲得大眾支持，都可以參考下e個po

想搞「臨時立會」既人入黎 諗清楚先做

be water
咁做=俾位人入
嗰啲臨記一定會俾林奠的出嚟制旗
市民大眾唔會支持

個人意見 咁短時間既然你都完全唔知要準備啲咩 我寧願你入去宣布你set個死線係幾時幾時 但唔係21號 你搞亂左既話之前做既所有野都會前攻盡廢 唔好玩玩下

認真，搞到臨時議會咁大起個智庫會好啲，唔係單單幾個連登仔可以搞掂嘅野

一定，開左幾個post發現有好多有心人支持，唔擔心呢樣嘢

法律 政治 經濟 無一樣有權威既人撐你教你 咁做只會真係似一班細路搞學生會 唔係咁簡單 而且以前呢啲獨立都係有外國實質支持先會做 而唔係做左先搵支持

咁做只會單方面撕毀我地既民意

從來都唔會講嘢嘅會員CD-ROM
第一次推POST

推

有，直接民主同代議制嘅分別

我都絕對反對承認一國兩制同基本法
因為只要仲承認呢兩樣野
臨時立法會係無存在價值

1. 所以點解我set死線先設立
2. 我嘅臨會不存在dq問題

其實唔一定要固定地點，開完會就散，巡迴十八區咁玩仲好

臨會係直接民主，唔係代議制

其實肯定係反枱

不嬲都話721宣布死線，之後先設立

巴打 我只係見你開左一個post 亦都好多留言問你點處理 你自己都話無諗咁遠又話公投

簡單一個問題 邊啲人做議員 而且佢地confirm左做味 如果你連最基本既都完全唔細同味有 你唔係鬼 唔想搞事既話就唔好害左咁多人之前既努力

個智庫點黎？咩人組成？

我諗現時搵得到會接受而又有權威嘅應該得梁繼平？

支持巴打

一定要升級，達致真正民主，如果求共產黨恩賜求唔到，我哋自己搞臨時立法會！

香港必勝，天佑香港！

721見

所以係不排除成立，試水溫，唔係必定成立

香港獨立

咁即係反對普選立會，因為呢個都係現有框架下嘅政改

你公佈地點嗰刻就會有警察上門

出邊好多人講都未講就吹淡風

上熱門

我覺得試都唔好試 依家呢個moment 好坦白講我地呢班都有啲冷卻左落黎 你無啦啦拎呢件咁嚴重既野出黎試 我好肯定支持既人唔會多左只會少左

中立既唔會聽完因爲呢啲野支持 藍絲更加唔會 我地既人只會有唔少人聽完覺得完全味ready就講呢啲而流失

重伸一次：一係公眾場合咁講我地呢邊必死無疑

呢一刻承認唔等於以後都承認

安全區直接開

臨立會就係用黎決定承認或者不承認

你不如睇清楚我嘅計劃書先

i mean 搞臨時議會對對家嚟講即係反枱

你最少都要搵到幾個法律/政治系學者嚟研究，我個人覺得至少要搵到梁繼平嚟幫手，資金又係另一個問題

巴打 你話公投 係咪可以投任何一個人？投左個個人係咪會真係支持你做獨立議會 ？ 你呢啲係brainstorm連計劃書既草稿都味係啊

咁係因為呢條橋絕非好橋
俾位人入，自己破壞呢個幾月建立嘅民氣
我係唔會支持

21號讀咗宣言Set個Deadline先
俾自己友有時間預備
政府Deadline 都唔回應就即做
臨時立法會即係升級

推吧

加油，天佑香港

721見

好坦白講 一有人咁推 我唔會分化 但我唔會再上前線 最多留係物資 我班fd都係
如果出面咁多post都反對仲有人格硬要7.21咁做既話 同政府硬推我睇唔到有咩分別

臨立唔係升級，係直接all in打大佬，政治後果唔係你衝入立法會咁簡單

一個咁大既宣言 連10000以上既正評都無就格硬做自己單方面想做既野 唔好意思 呢個唔係我參加呢個運動既初心

on9
臨立會係籌碼黎
你唔回應七大訴求我地咪升級

who fucking cares

你地可以慢慢負皮我啲留言 但如果係網上面連我都說服唔到 現場你又點可能說服到其他人 除非你係諗住硬推出去講

只可以講 到時撕裂我地呢邊人就浪費灑所有人既努力 接受下反對既聲音如果唔係同中共無分別

你而家做乜野都會比位人入
不排除在一國兩制框架下成立臨時立法會
已經係風險最少既做法

咁你就唔好扮民主啦 原來膠post黎 我出返去

假設真係成立到
咁呢個臨時立法會會點樣處理你所講嘅最緊急既民生議題?
例如當投票結果係取消每日150新移民
然後入境處無視投票結果
咁我地會有咩辦法實行到我地嘅表決結果?

咁你一味反對
對於活動走向又有乜野高見？

冇Idea比你衝到入北京中南海都冇用啦

自己睇

支持既人會答你

我地仲諗緊 宣布左先算 同who fucking cares

唔知我仲以為比卡超黎左留言

就係重覆五大訴求 再唔覆就直接升級行動 唔係武力 係著手係經濟方面 大把野可以做衝擊零售 旅遊 服務業

你行動既本質係啲咩 啲人遊行係為咩 你咁做只會騎劫左成個721遊行

再者 你咁既idea 比你衝到入北京話要成立議會又有用？

成立左第一樣野我諗攞足夠民意，要求七大訴求
其實做緊既野同而家冇分別
但係有一個新既由民主程序產生既立法機關，中共肯定大力譴責，到時再黎外國反應
但係一國兩制一定要keep

呢個年頭sell野唔需要sell得好真

我都係出返去 原來係最基本好多資料都唔識又唔知點行第一步就諗住衝出去代表一大班人宣言

民族黨都係得個講字之後點？

算啦巴打 佢唔係真膠就係鬼 以為搞緊學生會

要先將「臨時立法會」變番做noise射出去
邊個同你講721就要得？

食屎啦
起底左我先啦

支持

美國獨立宣言點解得？
人地有民兵，對地區有控制權
你呢？
連立法會都控制唔到，點入去讀宣言？
你已經得到各派別支持？
唔係只係討論區嘅人，而係有社會地㡴嘅人嘅支持
亦唔係大個半個，而係大多數
有冇？冇
又冇控制權，又冇人照，你咁做死路一條

除非你已去左中聯辦並得到中聯辦首肯
否則你呢壇野三個鐘內已經俾人消滅

勝兵，先勝而後求戰；
敗兵，先戰而後求勝
呢個計劃暫時重係後者

因為陳浩天on9, 又私仇
佢一開頭講果D所謂奪權我係支持

越覆越膠
你連最基本既都味ready就射個咁大件事既noise出去 我如果係藍絲唔指住你笑都算好人 到時文宣都九百條街

721 up

你唔去make noise, D人點知你會做？
而家要做既事就係我地要吹風，睇反應

呢到啲人好醒 到時宣言先再諗都得架佢地認為

係掉番轉
先射個noise出去再由民意同外國支持決定

有幾多人記得立會個金鐘宣言

你呢樣真係on9
服務業零售業係香港佔好少GDP
金融業先係水喉
唔好以為周街金鋪就覺得服務業零售業好緊要

唔係任何事都可以開放討論
美國獨立宣言都唔係公開討論完先做

你答左我問你嘅問題先啦
答唔到唔緊要，你做唔做到我問你嗰啲嘢先，最低消費嚟㗎喇已經

根本沖到入去好多人先知有宣言 如果唔係坦白講點會記者多過示威者

上次做唔到唔等於下次做唔到
有幾多人記得2013年爆立法會玻璃衰左

無學者無理論support只會係細路仔玩泥沙
除非佢地係想搞無產階級專政人人平等

你知唔知金融業點解掂 因為香港既聲譽 零售旅遊就係呢啲既最基本 你連咁簡單既架構都唔識 唔講你諗住一開波就沽港紙買美金？ 我炒港股美服都六七年經驗日日睇新聞做research 學多啲野先 thanks

我答撚曬啦
喂獨立宣言係冇公開討論
但係果本《Common Sense》一早已經make到noise啦

而家咪幫定你諗有乜野可以講

戇鳩
呢份野點睇都係泛民style

你可以做D乜野去破壞呢個聲譽呀咁
鳩嗚團？

唔好乜撚都話泛民泛民好唔好
支持港獨既都唔撚想睇住你地玩泥沙咁覺得講下就ok搞掂晒
到你以後想真搞果陣邊仲有人會同你認真呀
人地會覺得你又係係度玩玩下架咋

算啦 得一兩個弱智既出黎鳩Up當好有大志 好有noise

Common Sense出嗰陣已經同英國荷槍實彈打緊

佢玩開學生會無諗過真係會比人出武力鎮壓

你今日唔講
第日你唔使旨意再講

明明逃犯修例就係因為一個畸型既立法會搞出黎
你地又係要keep番佢，反而去搞零售業服務業D冇關係既野

如果唔係common sense make到noise, 好多人唔會認同獨立宣言

BTW呢個post來來去去都係兩個人係度反對

唔係叫你地唔好講
你要搞唔該認真d起碼有d雛型而唔係聲明黨方式好唔好
講左要晒冷之後原來係做唔到既咁你講黎托柒呀

咁而家有類似Common Sense或者Communist Manifesto呢種宣傳冊子未？
作為理論background嘅香港民族論都唔多人睇過啦

係 因為支持既都知講唔到啲野去實質支持
連最基本既問題到答到九唔搭八 一係就推左先算

將「不排除成臨時立法會」射出去
再用後續文宣back up，有理有據

咁你快D去拖冧服務業零售業先啦

絕對唔反對成立臨時立法會
但唔係玩泥沙咁話成立左先算而係真係要有一個plan
而家連成立左之後做咩嘅藍圖都無真係唔知做乜

睇唔到已經有雙位數既跌幅？ 我朋友賣錶尖沙咀六月到依家跌左6成生意 呢啲你知唔知 定你想兩三日就爆？係既話你可以繼續準備你既學生會宣言

香港啲數字已經跌到幾十年最差 不過睇怕ching都味必會睇呢啲 建議你可以睇多啲

我而家去禮賓府話不排除宣布獨立都得啦
從古至今革命成功得一個原因就係錢
十三殖民地比英國收重稅咪打
無產階級唔想比資產階級壓榨咪打
好老實香港經濟仲未差到要去承認個無計劃嘅臨時政府而放棄承認有得撈中共油水嘅傀儡政府
我見到所謂宣傳都只係針對民主自由，而非金錢呢個真正誘因

[721]敵我分析, 後續戰略改變, 分工及改善建議

推左先講

總有人係咁，冇灰心過

邊度係安全區？

暫時控制唔到淨係合資格選民投票

成立臨會與否在於公投結果

其實一開始已經講明係唔完善，諗點失敗法係冇意思，而係諗點改善

理想嘅做法係咁

不嬲都話721只係一個建議

即使最後發揮唔到好大影響力，都要表態

同以往遊行一樣，都係差生唔到政治影響力，但點解當初決定做？

最後決定係現場嘅手足，我地只能提出建議

不反對，不過要人跟隨你嘅決定嘅話其他人會想知你嘅具體行動係咩

希望你可以明白你成立臨時立法會係屬於revolution，民族黨得個講字都比中共收左皮，何況你係無準備下去做
啲咩遊行佔路甚至去到烏克蘭2014咁都只係civil disorder，你連riot嘅程度都未去到就revolution係無可能嘅事，而且成件事一做左係無得返轉頭，真正唔係你死就係我亡

所以依家咪要大家嘅意見改善

呢樣我再諗諗，我睇到其他post有好多其他人有顧慮

好易模糊了焦點，算吧！

點先實行到可以

玩命時刻

叫咩立法會姐
你記住你個組織冇權架
公帑又用唔到

你只係set up 一個民意咨詢+做社運嘅組織
對政府提出冇約束力建議
然而政府唔會理你，佢不嬲都唔理民意
而你除左做社會運動，係冇否決權阻佢執行任何野

最後只係會bound 住參與你個組織嘅人
因為係投票決策
會綑綁左全部人行一個方向
然後冇左be water 各有各做

加油

要成立

我無嘢講

現階段臨時議會好難取得民意授權，入去個班人點解可以代表香港人
呢場運動係冇代表冇大台，成立臨時議會好難說服人唔係大台

何況宜家係政府出問題，就應該由政府自己解決，義士係冇義務解困。總之直至政府提出一個滿意嘅解決方案之前，抗爭者依舊會令佢處於失序狀態

冇意思分化，真心想討論

不如你睇清楚我寫嘅嘢先

你set死線，政府唔回應就舉行公投，要唔要成立臨會
公投由邊個做，加泰個次係自治區政府發起。
今次抗爭運動冇代表，咁可以由邊個處理。

就當公投成功(個人認為可能性極低，加泰都要先修法夾硬過)，咁邊個做議員，投票率低點算，保皇黨玩唔玩得，議會基本運作邊個處理。

先唔理以上情況，你要入立會就要衝，當比你衝到入去，你都識講個議會冇認受性，入面做嘅任何嘢冇合法性。
黑警清場，義士要流亡海外，咁你咪姐係為一個冇實際作用嘅行動，而推班義士去死，

唔好諗人地成功做咗D咩，首先諗有咩因素令佢成功

點解唔組隊去外國做左外交先 已經有人流亡海外 可以同外面嘅義士組成左一部份力量先 安左外先 唔好d咩？

大力推～
支持香港建國

你指好似西藏咁嘅流亡政府？

重點唔係成立之後點樣，而係公投

網上公投，因為實體公投難度太大

多謝推post，不過我諗左好耐，最後覺得現階段唔適合成立任何形式嘅新議會

因為我地連自治政府都冇

議會宣言可以講咗先

正如美國獨立宣言都係美國獨立前十年發表，與其話係行動，不如話係將抗爭提升層次。

絕對唔會反對讀議會宣言

但實際行動絕對唔建議，但不會阻止

多謝你支持，我哋要俾香港人知道其實有得揀

議會宣言可以講咗先

正如美國獨立宣言都係美國獨立前十年發表，與其話係行動，不如話係將抗爭提升層次。

支持 咩到唔做運動就玩完

1. 臨時議會嗰班人，在訴求達到前，不接受任何談判
2. 執行力強到可以充分發揮一個議會既作用
3. 不滲雜任何現有體制既人
4. 臨時議會內所有人目標一致兼不受任何威逼利誘

起碼要做到以上四點先好講成立臨時立法會
如果唔係
9成9會變做大台然後瓦解成個流水抗爭

幫手po個ig fb 叫多d人出黎 加油!

感謝大家!!!

有人講得啱，議會冇制衝權力不如唔好搞，所以冇政變嘅意圖不如唔好搞

如果你搞到類似波蘭既團結工會咁樣，鼓動到和理非同勇武撐你，咁樣既話其實亦無不可。但係如果結果係冇人理你既話，咁就變咗自瀆打飛機，對成件事冇乜幫助。

暫不會實行